日本開旅館—350萬買入長野滑雪村萬呎地 港女︰雪季賺四個月便夠食一年！

...
Sarah十六年前初嘗滑雪，此後便愛上此運動。每年總會去日本滑雪「頂癮」。她考取滑雪教練證書後，三年前毅然辭職。「有甚麼事業可以寓工作於娛樂呢？」她第一時間便想到在日本滑雪村經營旅館。
「(外國人)不可以做按揭，一定要現金交易。」Sarah說。
她把心一橫，去年年中放售在港居住，位於油麻地的單位，套現了一筆資金。同年十月經日本地產經紀，以350萬港元買入位於長野縣白馬村的旅館。下月才開始營運，她預料扣除人工和水電等開支，一個雪季可淨賺30萬元港幣。長野白馬曾經於98年舉辦冬季奧運會，每年吸引外國和本地客人前往滑雪。
Sarah預料至少有有十二厘回報。「我的旅館有九個房間，冬季時房價每晚大概千幾元。因為自家經營，冬季時會聘請打工留宿的員工大概。收入方面，淨係計雪季四個月，每年都可以有十二、三厘回報率。」
...

香港人經營模式去日本唔 work ga
一有野就cut cost

希望用個心去經營，做好過牌子

個樣都似日本人

19年11月
唔知依家點

受氣候變化影響日本降雪大減 三成滑雪場無法營業
2020年1月20日 22:29
受到氣候變化影響，日本降雪量大幅減少，其中北海道上月的降雪量更錄得58年來最少。快將舉行的雪祭正面臨雪不夠用的問題，當局要緊急啟動運雪工程。全日本不少「靠雪開飯」的行業也叫苦連天，有超過三成的滑雪場亦雪少無法營業。

打算到日本過一個白色農曆新年，今年恐怕會有些失望。在北海道的札幌，白雪靄靄的景象不再，對巿民來說是好事，起碼走路時不用步步為營，擔心會滑倒。

但這個冬天不太冷，就令一月底開幕的札幌雪祭面臨不夠雪用的問題，當局提早在本月初，從北海道其他地方運雪到札幌，並出動二百名自衛隊員協助。當局表示，以一輛五噸的貨車計算，要運六千趟才足以應付雪祭所需的雪。

日本氣象廳指出，北部上月的降雪量只有往年平均的百分之38，其中北海道的降雪更是1961年有紀錄以最少，只有36厘米。

降雪少的其中一個原因是氣候變化所致，氣象廳表示，寒冷的天氣本來由北部南移，但西風向北流動的速度比正常預計的強，令到日本北部的冷空氣停止向南移動，預計在日本東部和西部的冬天會持續溫暖。

受到天氣影響，不少滑雪場積雪稀少。這個位於福島的滑雪場驟眼望過去，山坡上的草地比白雪還要多。在日本西部，更有渡假村因為天氣熱，滑坡上的人造雪亦融化。

根據氣象情報公司調查，全日本近四百家滑雪場僅得六成八營業，其餘三成多因為降雪不足而無法開門做生意，有滑雪場更主動致電客人取消預約。一些「靠雪開飯」的公司同樣大受到影響，鏟雪車無用武之地。有公司稱由十二月中至今，出外開工只得寥寥幾次，跟以往由朝忙到晚分別很大。

積雪減少

技術性調整姐,

好係屈係香港300尺單位度

今年冇遊客大雪到仆街

崇日都唔係咁玩下

想知依家點

之前上有松子deluxe 節目話老公係banker個個？

又話而家雪地旅館大陸人收購晒？

好過屈係油麻地

租比人拍AV

千幾蚊晚真係有人住？
又唔係老牌溫泉旅館

撞正武肺

正想回上面貼話無雪篇文章，今年據聞好雪到爆

做緊6000 -20000yen晚
6000係太空艙

係囉我都想知千幾蚊晚
入住普通旅館既話 可以住到溫泉旅館包2餐
再平啲6~8舊水已經得

貧窮限制左你地既思想

雪季的話
日本滑雪場附近酒店千幾蚊晚已經係最基本
如果滑雪場有埋溫泉嘅酒店可以三千蚊一晚的

旺季千幾蚊晚算平啦

你窮咋下嘩？不嬲雪場住宿都貴到仆街
我唔滑雪都聽過，3千晚算係平

佢都係千幾蚊，算係無咁出名既場

聖誕至新年 個二星期千幾蚊係算平既
但其他時候 千幾 大把選擇啦

食緊雪

前年去過，勁濕鳩都要700 蚊一晚
如果靚少少，過千都正常

諗太多，白馬酒店又殘又舊，3星-5星清一色舊
但雪質靚、多滑雪場、山上景靚5**，所以先長做長有

入住旅客係澳洲人為主、日本人為次。滑雪班澳洲人，絕對唔太care日式服務，有基本禮貌就ok。講多幾句英文，班澳洲人搶住去住都似

上年真係少雪 今年大雪

日本人唔洗去滑雪？

死梗

19年無雪好慘

雪季千幾蚊晚算平佢個location 幾好

未去過滑雪

白馬係全東亞最有保證滑雪場黎東亞入面最高海拔、最高落差、天然雪量排top5、有人造雪設備

方圓5000公里內都冇一個滑雪場比得上白馬

白馬應該會10年內變北海道個二世古，支那人加澳洲人一齊炒樓炒地起新酒店

佢間旅館執咗未

本地人都會去滑掛

佢full pay左 又無連根but 唔怕

佢full pay應該0風險
不過日日摌緊雪又無收入

日本緊急狀態好似呢兩三個月國內旅行都少咗好多

年年去滑喎大佬
唔識日文俾人呃開?

上次去北海道
滑雪渡假村4000蚊一晚
洞爺湖溫泉旅館4000蚊一晚
貴到仆街
都係一早爆哂
大把人住

佢唔會有可能係雪場內,
場外旅館俾盡你收15000yen 一晚, 普遍係8000 ~10000

溫泉旅館另計,但我唔覺得佢果間會係

19年3月去過北海道星野
三千幾蚊一晚都爆撚到七彩
佢$1000一晚應該真係有錢賺

你拎星野黎同佢比?

她預料扣除人工和水電等開支，一個雪季可淨賺30萬元港幣

2020-2021年係咪會零收入？

改做香印提子出口生意可能仲好搵

千幾一晚已經算平 如果真係方便去雪場

小朋友睇一兩年，個然好有眼光

雪季千幾蚊晚好平你望下雪季二世古啲酒店幾錢晚

人生目標
日日淨係滑雪同返工

我覺得後生佢應該係靚女黎
比份工同歲月搞到咁

如果一泊二食又係正嘅，地方又好，千幾蚊唔貴

同人擔心？俾得350萬出黎買地會唔夠錢生活

上年去北海道住左晚登別望樓 好掛住鄉下

有本地人去滑

如果樓上果個d係印尼人
:成500 蚊晚resort邊有人住
:執左未

人類 = 地球害蟲

呢啲雪山旅館總係凝住會發生連環殺人案

試吓眼界高啲

呢個唔係同質嘅比較嚟
佢貴在間旅館好近滑雪場 你要比較起碼要揾間附近有滑雪場嘅嚟比

今年多雪到爆呀
12月聖誕去白馬已經有2米

果陣睇過
12月尾好似8000一晚
但係full哂住唔到

白馬真係好多鬼佬係lodge入面整個小酒吧，酒錢仲收得多過房錢都似

聖誕去完白馬住有溫泉嘅酒店要6萬yen一晚，仲未包食

今年啲雪多到封咗幾次高速公路

上年住左白馬個半月，share house 300蚊晚

破產回歸香港

佢好似撈埋滑雪教練
有料有學生既話，1日5-6個鐘3千走唔甩

入鄉隨俗左

香港地真心痴撚線，做到管理層，又行政部人事部幾個部門主管，一人之下，年薪先過五十萬屌你依邊做個it中層唔洗ot都過60萬年薪啦

好似係好多年前嘅人工，算係唔錯

佢片中講依個係佢最高嗰時真心好低

一晚千幾算係好平
我記得去二世古一個人一晚都千幾
如果ski-in ski-out果啲酒店再貴都爆

某滑雪fb版主係佢朋友，佢今個雪季未開之前响香港仲有上個fb live分享咗幾次，上年12月就已經返左日本開季，早兩日仲响雪場live報告雪況。至於佢間旅館响正Echoland大街度，位置非常方便，價錢算合理了。

我有睇，嗰人工好似係好多年前，我唔敢話低了

睇得太多金田一同柯南啦

今年D雪多到滑雪埸都嫌多
尤其佢長野果頭既信越地區
只不過無外國客係蝕D

可能已經申請緊BNO轉移陣地

係邊度搵咁正

滑雪場每年都係得幾個月係有生意, 其他時間都係做渡假..都唔知有冇咁多錢搵

一睇就知未去 未查過就係到9up
知唔知旺季幾錢 d酒店幾爆？

應該連雪都未滑過, 去輕井澤多人到
果次仲要住AIRBNB先平D, 仲要好快FULL左

港婆

雪季千幾蚊一晚已經算平
如果位置離雪場好近就更加平

窮唔洗咁大聲講出嚟

A片劇情，老闆下海

佢本身身家都唔止咁多啦,350萬買到咁大地方,一年無咩生意當自用都happy

都唔算太貴

是咪未去過滑雪？

其實唔係
除夕去左金沢新果個雪場
一啲都唔少人

你都講到咁勁 仲要10年內先做到？

成班唔知價質疑千幾蚊晚有冇人會住既人擔心人地買地做生意既會唔會冇錢生活
貧窮係真係會限制人思想

做香港人生意
個個book完no show

350萬 1萬呎
香港車都上唔到

滑雪場附近靚位，個價正常

AP-539

應該執尻左

上年少雪
今年武肺

連續2年個冬天檔期

貧窮限制左你既視野 慘

仲捱得住

12%一年
賣家一定賺夠相比你賺d

想*

咁啱啦 香港人過去就可以幫襯返香港人開嘅旅館
唔洗俾錢大陸人賺

3.5m 有萬呎

睇左下面條link, 原來係千幾蚊2個人,咁正常價格啦
上面我講左啦,場外就係8000~10000, 佢計番係7000yen per 人 per 晚, 算有自知之名

諗起金田一

明明大陸閪樣

日本本土旅遊都撐得住既 守幾年應該ok

會聘請打工留宿的員工

即係又係壓到個價低一低請人

白馬啲雪場做外國人生意多
今年雪靚但人少到仆街

今年happo勁多staff 要搬去其他做本地客雪場到做

乜能嘢
疫情前香港酒店都around 1000$一晚啦
澳門閒日都1-2k , 節日去到2-4k
去旅行出國幾千蚊晚d人都咁住
1000蚊晚算得係咩

聖誕去：

王子酒店 ：1500-2000
支笏湖溫泉酒店：3500
其餘都好平了，幾舊水有交易

利申：好早訂

首先要有350萬

好撚多未滑過雪既連登仔唔知價

邊間王子，輕井澤同苗場都2個價黎
同埋一個真雪一個人造雪
不過ski in ski out 係貴好多

好多年前蘇民峰已經講過投資呢啲

滑雪不嬲高消費活動一玩完就上癮
未試過既巴打千祈唔好入坑

見到啲相
雪多到就黎到chairlift

同意
我個冬天已經唔可以無雪滑

除返開一個人都係幾百
如果去滑雪既一定係比較山卡啦地方, 去滑一兩日
我相信好多人都會訂

雪季一床難求

輕井澤
睇過人地youtube片滑雪好正
景又靚